<resources>
    <string name="app_name">Wisata Semarang</string>
    <string name="textlawangsewu">
        Lawang Sewu merupakan salah satu tempat wisata Semarang favorit yang terletak di Jalan Pemuda, Sekayu, Kecamatan Semarang Tengah, Kota Semarang.
        Lawang Sewu didirikan pada 27 Februari 1904. Dulunya, tempat ini disebut Het Hoofdkantoor van de Nederlandsch-Indische Spoorweg Maatscappij.
        Lawang Sewu memiliki arti seribu pintu. Namun, jumlah sebenarnya hanya 928 pintu dengan 425 frame dan 114 ruang kerja, tidak termasuk ruang meeting.
        Museum ini menyimpan berbagai koleksi perkeretaapian di Indonesia dari masa ke masa. Lawang Sewu juga dapat disewa untuk berbagai kegiatan, seperti
        pameran, pemotretan, syuting, pesta pernikahan, pentas seni, bazar, dan workshop.
    </string>

    <string name="textkotalama">
        Jejak peninggalan kolonial di Semarang dapat dijumpai di kawasan Kota Lama yang terletak di Jalan Letjen Suprapto, Tanjung Mas, Kecamatan Semarang Utara, Kota Semarang.
        Ketika berkunjung ke Kota Lama, kita akan merasakan sensasi seperti berada di luar negeri. Sebab, bangunan di sana memiliki gaya khas Eropa yang tak hanya menarik tetapi
        juga pas dijadikan latar berfoto. Di Kota Lama, pengunjung juga dapat bersantai di Taman Srigunting, membeli barang-barang antik, berkeliling dengan sepeda, atau berkunjung
        ke Galeri Semarang dan Gereja Blenduk. Fasilitas di Kota Lama yang tersedia, antara lain toilet, mushala, restoran dan kafe, museum, juga penyewaan sepeda.
        Pengunjung tak perlu mengeluarakan biaya tiket masuk untuk mengunjungi Kota Lama alias gratis. Namun, mereka akan dikenakan biaya untuk menyewa sepeda dan menikmati fasilitas lainnya yang berbayar.
    </string>

    <string name="textbukitcinta">
        Jika berencana berburu tempat foto yang menarik, unik, dan Instagramable, Bukit Cinta Rawa Pening bisa menjadi pilihan. Sebagai tempat wisata yang populer,
        Bukit Cinta Rawa Pening kerap dipadati pengunjung yang ingin berfoto atau sekadar bersantai. Di tempat ini, pengunjung bisa menemukan jembatan panjang yang terletak di atas rawa
        dan patung naga berukuran besar yang sering menjadi lokasi foto pengujung.
    </string>

    <string name="textelingbening">
        Di Eling Bening wisatawan tak hanya bisa menikmati suasana alam yang asri, tapi juga dapat melihat keindahan Rawa Pening dan Gunung Ungaran.
        Fasilitas yang tersedia cukup lengkap dan cocok menjadi destinasi liburan keluarga, seperti kolam renang, kafe, restoran, tempat outbound, dan camping ground.
    </string>

    <string name="textsaloka">
        Saloka Theme Park menawarkan banyak wahana menarik untuk segala umur, seperti wisata edukasi dan sejumlah wahana yang memacu adrenalin.
        Beberapa wahana yang bisa dicoba seperti Zoma Kamayayi, Zona Ararya, Zona Segara Prada, Zona Pesisir, Zona Belantara, dan lain-lain.
        Taman bermain ini buka setiap hari. Jadi, wisatawan bisa datang ke sini mulai pukul 10.00 sampai 19.00 WIB.
    </string>

    <string name="textcandigedungsongo">
        Destinasi wisata berikutnya yang menarik adalah liburan ke Candi Gedong Songo. Lokasinya ada di Kecamatan Bandungan, Kabupaten Semarang, Jawa Tengah.
        Candi yang berada di ketinggian 1.200 meter di atas permukaan laut itu memiliki pemandangan yang cantik dan menyegarkan mata.
        Tempat wisata ini juga dilengkapi dengan kolam pemandian air panas yang memiliki kandungan belerang.
    </string>

    <string name="textmerbabuview">
        Merbabu View dan Café bisa menjadi pilihan jika ingin bersantai sambil menyantap sajian lezat bersama keluarga atau kerabat.
        Kafe dengan tema semi-outdoor ini memungkinkan penunjung melihat pemandangan Gunung Merbabu.
        Tempat ini juga memiliki arsitektur yang unik dan dekorasi yang Instagramable, cocok bagi pengunjung yang ingin berswafoto.
    </string>

    <string name="textdusunsemilir">
        Dusun Semilir adalah tempat wisata di Semarang yang mengusung konsep Eco Park, dengan stupa Candi Borobudur yang menjadi ikonnya.
        Lokasinya ada di Jalan Soekarno Hatta Nomor 49, Bawen, Kabupaten Semarang. Tak hanya memiliki banyak spot foto, Dusun Semilir juga memiliki restoran dan penginapan dengan nuansa alam.
        Jam buka Dusun Semilir saat hari kerja adalah pukul 08.00 sampai 18.00 WIB, sedangkan saat akhir pekan pukul 08.00 hingga 19.00 WIB.
    </string>

    <string name="textcimory">
        Wisatawan yang berkunjung ke Semarang di momen libur akhir tahun bisa menjajal wisata ke Cimory on the Valley.
        Tempat wisata yang telah dibuka sejak 2020 ini memiliki banyak sekali hiburan menarik dan seru.
        Ada sejumlah wahana edukasi, menunggang kuda, tur memerah susu sapi, dan memberi makanan ternak.
        Di hari kerja, tempat wisata ini buka pada pukul 08.00 sampai 18.00 WIB, sementara akhir pekan pukul 08.00 hingga 20.00 WIB.
    </string>

    <string name="textcelosia">
        Taman Bunga Celosia memiliki tiga area yang berada di kaki Gunung Ungaran, tepatnya terletak di Jalan Candi Gedong Songo, Beroken, Candi, Kecamatan Bandungan, Kabupaten Semarang.
        Meski disebut taman bunga celosia, di taman ini juga terdapat bunga lain, seperti hebras, lavender, dan krisan. Tidak hanya kebun bunga yang bisa dijadikan spot foto.
        Di sini, ada pula berbagai spot foto menarik yang Instagramable, seperti rumah hobbit, balon udara, Rural Japanese, White Marine Park, New Little Korea, Little Amsterdam, dan Taman Lampion.
    </string>

    <string name="textargowisatakopeng">
        Jika mencari tempat untuk menikmati suasana yang alami dengan berbagai jenis tumbuhan, Argowisata Kopeng Gunungsari adalah pilihan yang baik.
        Konsep tempat wisata ini memadukan taman bunga dengan menara pandang di atas pegunungan.
        Lokasinya yang berada di ketinggian 3.145 di atas permukaan laut membuat udaranya terasa sangat dingin. Jadi, pastikan membawa jaket bila datang ke tempat ini.
    </string>

</resources>